KERNEL MODULE MANAGE
===============================

Модули хранятся в каталоге "/lib/modules/<версия ядра>" в виде файлов с расширением «.ko»

	find /lib/modules/`uname -r` -name ‘*.ko’

Подробная информация о модуле:

	modinfo <name>

	"firmware" указывает на то, что модулю нужна микропрограмма <name>.bin -> /lib/firmware
	"depends" - список зависимостей модуля
	"param" - список параметров котрорые может принимать модуль

Загрузить модуль в ядро можно при помощи двух команд: «insmod» и «modprobe», отличающихся друг от друга возможностью просчета и удовлетворения зависимостей.

insmod - загружает файл с модулем .ko из произвольного места системы, если у модуля есть зависимости команда выдаст ошибку.

	insmod /lib/modules/2.6.38-gentoo-r1/kernel/drivers/net/wireless/rt2x00/rt73usb.ko nohwcrypt=0

modprobe - работает только с деревом модулей и загружает их по именам, а не по имени файла

	modprobe rt73usb nohwcrypt=0

Для того что бы подключить в дерево собраный в ручную модуль модо воспользоваться утилитой depmod
Она пройдется рекурсивно по дереву модулей и запишет все зависимости в файл «modules.dep», который, в последствие, будет анализироваться командой «modprobe».

Так же автозапуск модулей можно произвести через iptables
В файле конфигурации /etc/sysconfig/iptables-config необходимо указать их через пробел

	IPTABLES_MODULES="nf_conntrack_ftp nf_nat_ftp"

Список загруженных модулей можно посмотреть чреез lsmod

	lsmod |grep rt73usb

Выгрузить модуль модо командой rmmod или modprobe -r

В RedHat системах можно записать команды загрузки модуля прямо в "/etc/rc.d/rc.local" со всеми опциями. 

Так же конфигурация модулей могут находиться в каталоге /etc/modprobe.d/ в формате <module_name>.conf

Внутри файла тоже должно быть название модуля и параметры загрузки если они нужны

Черный список модулей хранится преимущественно в файле /etc/modules.d/blacklist.conf в формате «blacklist <имя модуля>.
Используется эта функция для запрета загрузки глючных или конфликтных модулей.
